★高學歷在職窮人又增1萬！

香港擁有大專或以上學歷的在職貧窮人數，在2012年至2016年新增約1萬人，高學歷人士與在職貧窮掛鈎，原因各有不同。政務司司長張建宗書面回覆議員提問時解釋，這1萬人中，逾半為兼職人士，大部分是年輕學生，與全職工作的家人同住；其餘為全職在職貧窮人士，他們肩負家庭經濟重擔，一人獨力養3、4名家人，經濟負擔沉重，較難脫貧。

去年底發表的2016年香港貧窮情況報告提到，港府恒常現金介入後，在職貧窮住戶共14.3萬戶，貧窮人口47.5萬人，貧窮率維持8%，但擁有大專或以上學歷人口，則增至2.83萬人，當中1.7萬人擁有大學學位，較2012年的9300人多近80%。張建宗答覆議員時表示，雖然居於貧窮住戶並具專上教育程度的在職人士數有所增加，但在恒常現金政策介入後的貧窮率處於2%的低水平，遠低於整體的14.7%。此外，擁有專上學位教育程度的在職人士貧窮率更低至1.6%。

他續稱，新增約1萬名具專上教育程度的在職貧窮人士中，約5600人為兼職人士，此趨勢符合近年勞動巿場內兼職工作普遍增加的情況，而其中3300人為18至24歲的青年，當中超過80%為學生。這批兼職人士，大多與非在職成員或另一名教育程度較低的全職工作成員一同居住。至於4300名具專上教育程度全職在職貧窮人士，當中逾70%是住戶唯一的工作成員，這些住戶一般有3至4名家庭成員，故較難脫貧。

返工 = ?????

香港又贏

連登仔: 學歷=一切 一個學位勝過十層樓

連登仔: 馬時亨3RD HON畢業 垃圾黎

咪好囉
請人平 冇通漲
以後唔洗打和

返工求打個和

有父幹玩晒

BBA學位=20層樓